\documentclass[12pt,french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{babel}
%quote
\usepackage{csquotes}
%lien
\usepackage{hyperref}
%pakage entête pied de page
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{caption}
%table
\usepackage{tabularx}
%IMG
\usepackage{graphicx}
%pakage entête pied de page
\usepackage{fancyhdr}
%Position des imgs
\usepackage{float}
%couleur text
\usepackage[table]{xcolor}
%includePDF
\usepackage{pdfpages}
%DIRTREE
\usepackage{forest}
%CODE
\usepackage{listings}

\definecolor{folderbg}{RGB}{124,166,198}
\definecolor{folderborder}{RGB}{110,144,169}

%%%%%%%%%%%
% COULEUR
%%%%%%%%%%%
\definecolor{bleu1}{HTML}{3dabda}
\definecolor{bleu2}{HTML}{96ceef}
\definecolor{bleu3}{HTML}{7dbcce}
\definecolor{bleu4}{HTML}{568da8}
\definecolor{bleu5}{HTML}{3a4362}

%%%%%%%%%%%%%%
% Entête pied de page
%%%%%%%%%%%%%%

%setup entête pied de page
\pagestyle{fancy}
%\leftmark section et \rightmark subsection
\lhead{\color{bleu5}\bfseries\rightmark}
\rhead{}
\chead{}

%\lfoot{\color{bleu5}CLAIR Thomas}
%\cfoot{\color{bleu5}\today}
%\rfoot{\color{bleu5}Page : \thepage/ \pageref{LastPage}}%Peux demmander 2 compilation (pakage lastpage)

%setup bar entete et pied
\renewcommand{\headrulewidth}{0.6mm}
\renewcommand{\headrule}{\hbox to\headwidth{\color{bleu5}\leaders\hrule height \headrulewidth\hfill}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.6mm}
\renewcommand{\footrule}{\hbox to\headwidth{\color{bleu5}\leaders\hrule height \footrulewidth\hfill}}




\title{\Huge Rapport du projet\\IA\\ \vspace{5mm} \large \textsc{UE Intelligence Artificielle}\vspace{140mm}}
\author{  \Large Thomas Clair \and\Large Hugo Détolle}


\begin{document}
	\maketitle
	\newpage	
%	rapport de 2 pages maximum qui explique votre programme
%	(en une demie page max) et surtout les expériences réalisées (données
%	utilisées, types d'apprentissage, résultats, ...). Les soutenances sont
%	bien sur annulées. Vous pouvez me poser des questions par mail, en
%	expliquant précisément le problème.
\section{L'algorithme}
	Notre réseau de neurone est organisé dans plusieurs classes. La classe Neurone classe principale qui contient les données, les fonctions de calculs de valeurs du neurone,les entrées, les sorties... La classe Couche permet de créer des couches de neurones et de lier les entrées sorties entre les couches. La classe Algo est une classe de test ou l'on a développé l'algorithme de propagation. La classe réseau réunie les outils utiles pour faire fonctionner le réseau. Elle va contenir les couches du réseau,les calculs de précision, les calculs de taux d'erreurs, la gestion des entrées sorties du réseau, les formules d'activation, la gestion des couches, l'implémentation de l'algorithme d'apprentissage précédemment créé dans Algo. Chaque classe a une classe de Test JUNIT qui permet de tester le bon fonctionnement de chaque fonction.
	\begin{figure}[H]
		\caption{Arborescence du projet}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{file.png}
	\end{figure}

	
	
	\section{Les test de données}
	\subsection{Jeu numéro 1}
	On souhaité faire de la reconnaissance d'images car on trouvait cela plus parlant pour nous. Nous nous sommes vite rendu compte de la complexité de trouver un bon jeu de données. Nous voulions faire l'apprentissage sur des images de 400x400 pixels soit 160 000 pixels au total et un nombre d'arrêtes encore plus grand. Nous nous sommes vite rendu compte que c'était trop grand. Il fallait énormément de temps rien que pour initialiser le réseau. Nous avons donc réduit la taille des images (voir script FFMPEG) de 400x400p vers 300x300 puis 200x200, 100x100 puis finalement choisi 50x50. De là on s'est rendu compte que le problème était trop complexe pour les débuts du projet on a donc simplifier le problème.
	
	
	En premier lieu, comme on avait fait simplement l'algorithme d'apprentissage pour un seul neurone nous avons donc choisi un problème en adéquation avec notre réseau. Un simple tri de points, le neurone utilisé aura deux entrées X et Y pour catégoriser des points en fonction des cordonnées. Voir image ci dessous :
	\begin{figure}[H]
		\caption{Premier jeu de données}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{point.png}
	\end{figure}
	Cela fonctionne déjà à la 10ième séance d'apprentissage  :
	\begin{lstlisting}
==> TEST APPRENTISSAGE 
	Tour apprentissage : 0 Precision :0.02
	Tour apprentissage : 1 Precision :1.0
	Tour apprentissage : 2 Precision :1.0
	Tour apprentissage : 3 Precision :1.0
	Tour apprentissage : 999 Precision :1.0
	\end{lstlisting}
	On a donc testé avec plusieurs couches de neurones et cela fonctionne aussi très bien ! Nous avons donc décidé de complexifier la chose avec des points dans les quatres angles.
	\subsection{Jeu numéro 2}
	\begin{figure}[H]
		\caption{Second jeu de données}
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{point2.png}
	\end{figure}
	Cela ne fonctione pas avec un seul neurone ce qui est normal car la puissance de calcul est trop faible pour notre IA. Nous avons donc essayé en multicouches avec 2 neurones d'entrée, 2 couches intermédiaires avec deux neurones chacun et pour finir un neurone de sortie. 
	\begin{lstlisting}
==> TEST APPRENTISSAGE 
	Tour apprentissage : 0 Precision :0.5
	Tour apprentissage : 1 Precision :0.845
	Tour apprentissage : 2 Precision :0.87
	Tour apprentissage : 3 Precision :0.87
	Tour apprentissage : 4 Precision :0.88
	Tour apprentissage : 5 Precision :0.89
	Tour apprentissage : 6 Precision :0.895
	Tour apprentissage : 7 Precision :0.925
	Tour apprentissage : 8 Precision :0.93
	Tour apprentissage : 9 Precision :0.93
	Tour apprentissage : 10 Precision :0.93
	Tour apprentissage : 59 Precision :0.935
	Tour apprentissage : 63 Precision :0.94
	Tour apprentissage : 73 Precision :0.955
	Tour apprentissage : 74 Precision :0.97
	Tour apprentissage : 77 Precision :0.975
	Tour apprentissage : 117 Precision :0.98
	Tour apprentissage : 122 Precision :0.985
	Tour apprentissage : 148 Precision :0.99
	Tour apprentissage : 149 Precision :1.0
	Tour apprentissage : 150 Precision :1.0
	Tour apprentissage : 151 Precision :1.0
	Tour apprentissage : 999 Precision :1.0
	\end{lstlisting}
	Nous avons donc un résultat aussi trés concluant avec plus de 84\% au tour 1 on arrive même à 100\% au tour 149 . On arrive donc à trier tous les points parfaitement à la fin de l'apprentissage. De là, nous avons donc décidé de complexifier encore notre probléme.
	\subsection{Jeu de données 3}
    Nous voulions donc detecter des formes sur des images. Nous avons récupéré des images de carrés, de ronds, de triangles et d'étoiles. Pour commencer, nous voulions juste detecter si l'image était un carré.  On avait 75\% de réussite. En effet, notre IA retourne toujours 0 (pas un carré) ce qui fait bien 75\% notre algorithme semblait s'acommoder d'avoir seulement 75\% de réussite. On a donc décidé de faire la même chose mais avec 4 neurones de sortie ce qui n'est pas dur car notre alogrithme est construit avec des objets. Mais là on a 25\% de réussite.
	
	\section{Conclusion}
	Après de très longues heures de recherche on a remis en cause notre jeu de données bien que basique. Nous avons donc choisi de changer de jeu de données. On a choisi de faire de l'OCR avec de la détection de chiffres. Avec un résultat un peu plus conluant mais toujours pas suffisant. Cela est peut être dû au manque de neurones on n'a pas pu faire des tests avec plus de 50 neurones sur la permière couche car le temps de calcul était très long. Peut être qu'avec plus de neurones cela aurait pu fonctioner. Notre IA fonctionne bien pour les problèmes les plus basiques.
	
	\section{Source :}
	\paragraph{Gitlab du projet : }Les sources sont disponible sur gitlab tous les tests sont dans les fichiers de test unitaires. \href{https://gitlab.com/lamisedaxeh/ia}{https://gitlab.com/lamisedaxeh/ia}






\end{document}
